<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pena Ara</title>
    <link>https://pena-ara.github.io/</link>
    <description>Recent content on Pena Ara</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Dec 2020 00:43:50 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://pena-ara.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Create Bin for Launch App on Dmenu</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/create-bin-for-launch-app-on-dmenu/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 00:43:50 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/create-bin-for-launch-app-on-dmenu/</guid>
      <description>Dicatatan ini berisikan bagaimana membuat shortcut sebuah aplikasi untuk di jalankan melalui dmenu, perlu di ketahui bahwa dmenu membaca file bin bukan file .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uniform Look for Qt and GTK Applications</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/uniform-look-for-qt-and-gtk-applications/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 19:49:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/uniform-look-for-qt-and-gtk-applications/</guid>
      <description>Pada catatan kali ini, kita akan mencoba menyamakan style theme dari qt dan gtk, sebetulnya di sini kita akan memaksa qt menggunakan style theme gtk menggunakan gtk2, jadi yg perlu kita garis bawahi, kita harus menggunakan theme yang suport dengan gtk2 dan gtk3, ok langsung saja seperti biasa tanpa basa basi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zsh Root Mode</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/zsh-root-mode/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 16:51:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/zsh-root-mode/</guid>
      <description>Sudah lama tidak mencatat, dikarenakan ara yang sok sibuk wkwkwk. Pada catatan ini ara akan membahas bagaimana caranya menggunakan shell z dalam mode root, siapa yang pernah mengalami hal seperti gambar di bawah ini, saat kita menggunakan user root di terminal : bagi teman - teman yang mengalami hal seperti di atas, solusinya cukup sederhana, cukup gunakan sudo -E -s untuk masuk ke mode root, maka hasilnya akan seperti ini : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open New Tab External Link Hugo</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/open-new-tab-external-link-hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 19:56:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/open-new-tab-external-link-hugo/</guid>
      <description>Catatan Ara kali ini akan berbagi sedikit mengenai hugo, bagaimana caranya membuat external link dibuka pada tab baru, langsung saja tanpa basa basi, buat file render-link.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enable Emoji on Terminal Konsole</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/enable-emoji-on-terminal-konsole/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2020 18:20:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/enable-emoji-on-terminal-konsole/</guid>
      <description>Dicatatn ini berisikan bagaimana cara menampilkan emoji pada emulator terminal konsole, pada catatan ini ara menggunakan font Noto Color Emoji untuk emojji dan MeslolGS NF untuk font di konsolenya, langsung saja buat file konfigurasinya 99-color-emoji.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fix Can&#39;t Login Google Account on Falkon</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/fix-cant-login-google-acc-on-falkon/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 19:31:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/fix-cant-login-google-acc-on-falkon/</guid>
      <description>Catatan kali ini ara akan membahas bagaimana mengatasi tidak bisa login Google Account di browser Falkon, Bagi para pengguna falkon pasti kesaal saat kita mau login google account, tetapi di blok oleh google sendiri, untuk mengatasi masalah ini kita cukup mengganti user agent kita dengan Mozilla/5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Arch Linux</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/install-archlinux/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 19:47:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/install-archlinux/</guid>
      <description>Catatan kalai ini berisi tentang bagaimana cara install arch linux, di catatan ini ara tidak akan mencatat bagaimana membuat partisi pada saat instalasi :), jadi sekema partisi yang akan di pakai kurang lebih seperti ini :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Phpmyadmin</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/install-phpmyadmin/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 22:04:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/install-phpmyadmin/</guid>
      <description>Catatan-catatan sebelumnya kita sudah menginstall Apache, MySQL dan juga kita sudah menginstall php , pada catatan ini kita akan mencoba menginstall phpMyadmin, phpMyadmin digunakan untuk mempermudah penggunaan mysql, langsung saja seperti biasa buka terminal kesayangan kita semua dan masukan perintah sudo pacman -S phpmyadmin, tunggu sampai proses instalasi selesai, sesudah installasi selesai lakukan beberapa konfigurasi pada php kita, aktifkan extensi bz2 dan mysqli dengan cara menghapus tanda ; pada file /etct/php/php.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install PHP on Arch Linux</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/install-php/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 15:21:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/install-php/</guid>
      <description>Setelah mengintall apache dan mysql , kali ini ara akan mencoba menginstall php di sistem operasi arch linux, pada catatan ini buat php pada versi 7, langsung saja buka terminal kesayangan kita semua dan masukan perintah sudo pacman -S php php-apche, setelah php terinstall kita akan melakukan sedikit konfigurasi pada apache di file /etc/httpd/conf/httpd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reinstall All Package Using Pacman</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/reinstall-all-package-using-pacman/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 15:48:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/reinstall-all-package-using-pacman/</guid>
      <description>Catatan ini berisikan bagaimana cara reinstall semua paket/aplikasi yang sudah terinstal di sistem operasi kita menggunakan pacman, langsung saja buka terminal kesayangan kita dan masukan perintah pacman -Qq &amp;gt; reinstall.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fix Web Server Apache</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/fix-web-server-apache/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 07:52:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/fix-web-server-apache/</guid>
      <description>Pada catatan ini kita akan mencoba untuk memperbaiki service httpd yang gagal dijalankan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Kernel Linux Terbaru</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/install-kernel-linux-terbaru/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 02:59:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/install-kernel-linux-terbaru/</guid>
      <description>Catatan kali ini ara akan membagikan bagaimana cara menginstall kernel linux versi terbaru di sistem operasi arch linux, saat catatan ini di buat kernel linux terbaru memasuki versi 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fix Exists in Filesystem</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/fix-exists-in-filesystem/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 15:34:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/fix-exists-in-filesystem/</guid>
      <description>Pada catatan ini kita akan mencoba menyelesaikan masalah Exists in Filesystem pada saat install aplikasi di sistem operasi arch linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fix Screen Flickering</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/fix-screen-flickering/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 15:12:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/fix-screen-flickering/</guid>
      <description>Pada catatan ini kita akan mencoba memperbaiki Screen Flickering pada saat recording di DE KDE Plasma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sejarah Php</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/sejarah-php/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:39:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/sejarah-php/</guid>
      <description>Sejarah Singkat PHP
 PHP pertama kali diciptakan oleh Rasmus Lerdorf pada tahun 1995, pada awalnya PHP merupakan singkatan dari Personal Home Page, pada waktu itu PHP masih bernama Form Interpreted (FI), yang masih berupa sekumpulan skrip yang digunakan untuk mengelola data formulir dari web, kemudian pada tahun 1996 Rasmus Lerdorf merlilis kode sumber tersebut untuk umum dan diberi nama PHP/FI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 3 Desktop Environment</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/top-3-desktop-environment/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:18:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/top-3-desktop-environment/</guid>
      <description>Desktop environment atau Lingkungan desktop umumnya merujuk ke gaya grafis antarmuka pengguna (GUI=Graphical User Interface) yang mememperlihatkan kiasan desktop di layar komputer modern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Web Server Apache Dan DBMS Mysql</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/install-apache-dan-mysql/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 16:45:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/install-apache-dan-mysql/</guid>
      <description>Sebelum ke proses installasinya ara akan menjelaskan sedikit tentang web server, apa itu web server ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengelola File Pada Gnu Linux</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/mengelola-file-pada-gnu-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 18:39:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/mengelola-file-pada-gnu-linux/</guid>
      <description>Pada catatan sebelumnya kita sudah sedikit belajar mengenai 10 perintah dasar untuk mengelola direktori di sistem opersai gnu/linux, pada kesempatan ini kita akan sedikit belajar perintah dasar mengelola file di sistem opersai gnu/linux, ok langsung saja tanpa panjang lebar mari kita belajar bersama apa saja perintah dasar untuk mengelola file di sistem opersai gnu/linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengelola Directori Pada Gnu Linux</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/mengelola-directori-pada-gnu-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 18:16:29 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/mengelola-directori-pada-gnu-linux/</guid>
      <description>Pada catatan ini kita akan belajar sedikit bagaimana cara mengelola direktori pada sistem operasi gnu/linux menggunakan terminal , ada beberapa perintah yang digunakan untuk mengelola direktori pada sistem operasi gnu/linux, kita akan membahas 10 dasar perintah untuk mengelola direktori pada sisitem operasi gnu/linux menggunakan terminal, apa saja perintahnya?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sejarah Linux</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/sejarah-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 18:07:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/sejarah-linux/</guid>
      <description>Sejarah Singkat Linux
Pada tahun 1969, Ken Thompson dan Dennis Ritchie (juga adalah developer bahasa C), para peneliti di AT&amp;amp;T Bell Laboratorium Amerika, membuat sistem operasi UNIX, cikal bakal dari Linux.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
