<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>desktop environment on Pena Ara</title>
    <link>https://pena-ara.github.io/tags/desktop-environment/</link>
    <description>Recent content in desktop environment on Pena Ara</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Oct 2020 02:59:39 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://pena-ara.github.io/tags/desktop-environment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Install Kernel Linux Terbaru</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/install-kernel-linux-terbaru/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 02:59:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/install-kernel-linux-terbaru/</guid>
      <description>Catatan kali ini ara akan membagikan bagaimana cara install kernel linux terbaru di sistem operasi arch linux, saat catatan ini di buat kernel linux terbaru memasuki versi 5.9. Kita bisa cek versi dari kernel linux ini di situs resminya kernel.
Langsung saja ketopik utama, oh iya sekedar menginfokan pada saat catatan ini di buat KDE Plasma baru saja merilis versi barunya yakni 5.20, jadi langsung saja kita install keduanya :).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 3 Desktop Environment</title>
      <link>https://pena-ara.github.io/catatan/top-3-desktop-environment/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:18:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pena-ara.github.io/catatan/top-3-desktop-environment/</guid>
      <description>Desktop environment atau Lingkungan desktop umumnya merujuk ke gaya grafis antarmuka pengguna (GUI=Graphical User Interface) yang mememperlihatkan kiasan desktop di layar komputer modern. Lingkungan desktop adalah alternatif yang paling populer sebagai pengganti antarmuka baris perintah (command line interface) (CLI) yang saat ini umumnya digunakan terbatas oleh para pakar komputer. Sistem operasi seperti Microsoft Windows dan Mac OS X masing-masing mempunyai lingkungan desktop tersendiri. GNU/Linux juga mempunyai berbagai lingkungan desktop, diantaranya yang terpopuler adalah KDE, GNOME, dan XFCE.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
